---
title: Sending Signed PGP Key - Russian
keywords: email templates, GPG, PGP, key signing
last_updated: February 7, 2019
tags: [secure_communications_templates, templates]
summary: "Шаблон письма после подписания ключа PGP для отправки пользователю этого ключа и инструкций"
sidebar: mydoc_sidebar
permalink: 325-PGP_keysigning_final_ru.html
folder: mydoc
conf: Public
ref: PGP_keysigning_final
lang: ru
---


# Sending Signed PGP Key
## Template to send a signed PGP key to a user

### Body

Здравствуйте,

Надеюсь, у вас все хорошо.

Как мы договаривались, ваш ключ PGP "[ОТПЕЧАТОК ОТКРЫТОГО КЛЮЧА КЛИЕНТА]" был подписан моим ключом "[ОТПЕЧАТОК КЛЮЧА СОТРУДНИКА]". Подписанный ключ во вложении.

Вам осталось лишь обновить свой открытый ключ и загрузить его на серверы ключей.

Если вы используете Thunderbird с Enigmail, выполните следующие шаги:

- Сохраните файл-вложение со своим подписанным открытым ключом на компьютере.
- Откройте менеджер ключей Enigmail: нажмите кнопку настроек в Thunderbird, выберите в меню "Enigmail" -&gt; "Менеджер ключей".
- Выберите "Файл" -&gt; "Импортировать ключи из файла".
- Выберите файл со своим подписанным ключом, который вы только что скачали. Нажмите "Открыть" для импорта ключа. Ваш текущий открытый ключ будет обновлен, к нему добавится моя подпись, и вы увидите это в связке ключей.
- В окне "Менеджера ключей" щелкните правой кнопкой мыши по своему ключу PGP и выберите "Подгрузить открытые ключи на сервер ключей". Ваш открытый ключ будет загружен на серверы ключей. Если он уже был загружен, его заменит ключ с подписью.

Если вы используете другие программы для работы с ключами PGP и не знаете, что делать, пожалуйста, сообщите нам. Мы поможем вам пройти необходимые шаги.

Перед тем, как загрузить открытый ключ на сервер ключей, есть смысл подумать, не повредит ли вам обнародование того факта, что вы пользуетесь шифрованием. Позднее эту информацию нельзя будет удалить/скрыть.

Возможно, у вас нет проблем с тем, что ваш открытый ключ свободно доступен на серверах ключей. Тем не менее, обратите внимание: после того, как вы загрузите свой ключ с моей подписью на сервер ключей, ваша связь со Службой поддержки по вопросам цифровой безопасности организации Access Now тоже станет общеизвестной. Пожалуйста, сообщите нам, если считаете такую публичность рискованной для себя.

Не стесняйтесь связываться с нами, если у вас появятся сомнения или вопросы.

С уважением,

[ИМЯ СОТРУДНИКА]


* * *


### Related Articles

- [Article #243: PGP key signing](243-PGP_keysigning.html)
